有冇人願意討論依兩首歌既意思？

義勇軍進行曲

起來! 不願做奴隸的人們!
把我們的血肉, 築成我們新的長城!
中華民族到了最危險的時候,
每個人被迫著發出最後的吼聲. 起來! 起來! 起來!
我們萬眾一心, 冒著敵人的炮火前進!
冒著敵人的炮火前進! 前進! 前進, 進!

團結就是力量

團結就是力量
團結就是力量
這力量是鐵
這力量是鋼
比鐵還硬
比鋼還強
向著法西斯蒂開火
讓一切不民主的製度死亡
向著太陽
向著自由
向著新中國
發出萬丈光芒